李怡：命運共同體

十多萬市民逼爆街頭，許多人都說要以實際行動，讓被判入獄的13+3感受到他們並不孤單。

不是13+3，而是3+3+1+1+13+3,一共有24名政治犯，23人在監獄中，一人在教導所。前面8人比較後16人的刑期更重，而他們也更孤單，因為被傳媒冷落，多數市民漠視，只因認為他們真是犯了暴動罪。

細看審案的報道，犯暴動罪的多人是在去年年初二的旺角事件中，向警員的防線擲玻璃樽或竹枝，有的只是被拍到手拿玻璃樽卻沒擲出，有的是沒有暴力證據只是離開現場時被抓到。行為縱有暴力傾向，但程度輕微。與1967年連續數十天包括放炸彈在內的極度暴力相比，絕非同一層次，但判刑卻比1967年重得多。

過去多年來，港共在中共指使下，連續不斷壓制香港人的公民權利和政治權利；去年當局違反過去在大年初一對熟食小販網開一面的做法，突然嚴厲取締，引來年輕人對小販支援，而警察卻無故向天開槍……。支援小販的年輕人在這樣的背景下豈能壓得住怒火？類似情節在西方國家一般只會視為警民衝突。裁決也認為無證據顯示他們是有組織的暴動。檢控與判刑有沒有政治因素？他們是否政治犯？

仍然揹着旺角事件暴動罪的，是香港公眾已相當熟悉的梁天琦。他在前天遊行的集會講話中，提醒公眾除了13+1之外，還有6、7名像他那樣的人在監獄中。他說他今天來這個集會，是希望更多人關注一班被主流傳媒忽略的示威者、抗爭者。他相信他們的付出不是為了要「搞散運動，他們不是鬼，他們是香港命運共同體的一分子。只要這個共同體有人受到迫害，就是我受到迫害；只要有人受苦，就是我受苦。我就要走出來反抗這一切，為他們發聲」。

「命運共同體」的觀念，是所有爭取香港民主、自主、自決、本土、中國民主甚而爭取真正實現一國兩制的人士，都應該深深思考的觀念。受民主、自主意識激勵的年輕人，即使他們的一些主張、某些行動你不同意，你也要接受他們與你是命運共同體。你要與他們切割，漠視他們為爭取自主而作出的犧牲，冷待他們被判刑，結果就是你的命運也跟他們一樣。沒有人是孤島。在中共的字典裏，最終會連要求實現真正的港人治港、高度自治的主張也會被視為港獨。
梁天琦講話的另一個要點，是他談到紀錄片《消失的檔案》。他說由於這影片的導演努力還原六七暴動的真相，使他看到了50年前北角一對小姐弟被當日的真暴徒的炸彈炸到腸穿肚爛；而當年的真暴徒就是今日的當權者，他們正以當日治他們的暴動罪，來對付現在的青年。

他說，如果不是這導演，他不會知道當年的真相，不會想到今日的統治者過去做過甚麼，今天在做甚麼。他說，或許現在有好多人在自己的崗位不能夠走出來，不能參與群眾運動，但只要他在自己的崗位盡本份，做應做的事，社會將因此而改變。

是的，我們都可以盡本份，做些力所能及的事，不要讓年輕人太沉重。

周一至周五刊出

李怡

李怡係咪收左錢，成日幫本土派講說話。。。

遊行的確係無分黨派
香港人又真係命運共同

但籌款箱就係分晒黨派,
義士命運就唔係共同啦

13+3又真係有啲...

相信他們的付出不是為了要「搞散運動，他們不是鬼，他們是香港命運共同體的一分子。只要這個共同體有人受到迫害，就是我受到迫害；只要有人受苦，就是我受苦。我就要走出來反抗這一切，為他們發聲」。

「命運共同體」的觀念，是所有爭取香港民主、自主、自決、本土、中國民主甚而爭取真正實現一國兩制的人士，都應該深深思考的觀念。受民主、自主意識激勵的年輕人，即使他們的一些主張、某些行動你不同意，你也要接受他們與你是命運共同體。你要與他們切割，漠視他們為爭取自主而作出的犧牲，冷待他們被判刑，結果就是你的命運也跟他們一樣。沒有人是孤島。

呢段真係入心入肺

希望多d人關注之前被判入獄果幾個義士

之鋒巨大光環下, 仲邊睇到佢地?

依家審緊個班, 都無人理啦

出太陽果時，有冇星星睇？

我想問, 黃之鋒集團係咪有責任幫返義士呢？

周指圍堵政總要迫政府回應訴求 更新：2014/12/01 05:11

學聯秘書長周永康表示，升級行動成功圍堵政府總部，癱瘓政府運作，會持續到政府回應訴求為止，他又認為行動堅守了非暴力原則。

周永康於凌晨一時，即示威者首次堵塞龍和道之後現身。升級行動中，示威者有部署地主動衝擊警方防線，周永康認為沒有偏離非暴力原則。

對於學聯及學民思潮的幾位核心，包括他自己、岑敖暉和黃之鋒都不在前線，周永康解釋各有分工，他負責做大台「咪手」的後備，岑敖暉、黃之鋒之前已被捕，轉為在幕後分析大局。